做過5年酒店前台 你問我答

答到就答

香港客可以幾仆街？

有幾多%嘅人會R upgrade
咩人多？

有冇叫雞指南

做過前線服務業既都知，港客排第一。
其次內地，印度，澳門，星加坡，俄羅斯都係難搞

日日著黑絲熱唔熱

港客同大陸客 大陸客10個10個都會R
港客會好直接話有冇得upgrade我黎過之前都有架
大陸客會用啲on9理由話我個仔唔舒服啊有冇海景房啊？

Check唔到，但如果做得耐既經理傾偈會講開邊間有
如果死過人一般會請人做法事，但之後會照俾房。

睇viu套頭盔就知
香港人真係一絕
但有無例子分享下

冇架。

夏天真係幾熱

被人鬧嘅原因令你笑嘅，有冇

大陸客最戇鳩 十個有九個都淨係識當面嘈 唔會走左再投訴

香港人濕鳩在走左之後send 個email投訴你

到時你有排解釋

樓主係唔係DM

想轉行味

冇錯！因為香港人最識為難自己人！
我就試過俾香港人走之後email我經理話我態度唔好西佢面但其實係佢要爆房想要一張大床但佢晨早黎冇大床房又唔想等，最後睇完cctv我冇西佢面我就平安渡過。

已轉行

其實呢個係大陸客比教好既一面，你當面屌佢都無所謂
香港人唔笑都投訴

利申：非服務業，食開間餐廳見得多

已轉

阿差鳩左講野係咁擰頭 英文好撚難聽 同埋勁鐘意r野 係乜都要r 兩舊番梘都要r你

有無見過同一條女 ，成日帶唔同男人黎check in

以前係掃把(supervisor) ，已轉行。

之前有個港客check-out個時屌咗我好耐，話佢食早餐個時想拎3隻煎蛋番位，但佢得2隻手，拎完2隻番埋位再出去發覺第三隻已經俾人拎咗要再等。

咁有趣？ 佢拎煎蛋無用蝶裝 塗手拎返埋位？

冇，反而見過一個男人(熟客黎)佢一黎個個叫得出佢個名，個個星期同唔同女女黎，仲會直接打duty manger既duty phone 留房。

咪一邊一隻碟囉。

下？duty phone no#比個客？？

係啊港客好陰熱，佢有咩唔會當面話你，會記住你個名之後喺tripadvisor寫成篇錯哂grammar既投訴信黎唱你。

一隻蝶裝一隻蛋 我係你就當面屌柒佢啦

酒店間間做法唔同，有時真係好蹤啲客，因為呢個係好熟好熟既客，佢唔會同啲細粒既講野，起碼經理以上。佢仲有箱玩具長期放喺我地行李部，我地一早會block間房順便放埋佢箱野入房

陰濕*

咩原因？
輪更係咪最大原因

係！又臭！佢地試過拎個煲出黎喺我個lobby煲咖哩。個陣味第二日番工都仲喺度！

都係一大原因。但最主要係個人做到好脾氣暴躁。
日日俾啲香港人無理取鬧真係受夠

係咪會越做越躁底？

真係會，日日番工會同同事不停講粗口屌啲客

嘩
癲，有埋玩具擺喺你哋度...

1. 平均一日有幾多係Local情侶開房?

2. 試過最快用幾耐間房就check out?

3. 有無人無啦啦半夜walk in book房？

1)日日都唔同架，平日就10對以內 weekend特別多
2)個幾鐘
3)大把 有啲個名好熟都係差不多時間同一個source
有啲就半夜walk-in 一睇個樣都知爆房

見過咩明星/名人開房？

我見check out果時你地唔會即刻check房入面既野, 係因為我地有按金係信用卡扣起左？你地可以之後charge返？

收入幾多

初初9000 講緊係2012
之後去咗第二間做$10500升到$12000
Senior $15000
Supervisor $17000
Bonus試過出1.5試過出2 睇酒店全年revenue
經理級個啲以前會出到3.5-4個月 不過而家多咗大陸團冇咁好景架喇 得2-3 同埋時間長又要ot又要企又要俾啲客屌 人工又唔太高所以流失率好高

睇一間間酒店，有即刻check，又有啲到執房至check，不過credit card可以back charge就真既！

如果大部份OTA顯示晒sold out既, 就係證明你地真係full booking? 定係你地點都會留起啲房等walk in客? 你地敢唔敢overbook?

好想了解你地行業運作, 唔好介意

唔會留房walk-in 一般唔會日日full house。如果旺季凈係會留啲大套房。基本上成日overbook，因為實有no show同可以force upgrade 去高層啲既房或者walk去其他sister hotel的。酒店最想做到既野就係100% occupancy。

酒店大堂陣香味係點整 ?
我係屋企放香氛都總係唔夠味

唔笑都投訴？
我見過笑都投訴呀

想問下OTA點同你地合作

以我所知你地自己有一套customise既system用channel manager去夾返不同ota既system，咁佢地有booking點通知你地？

多謝絲打解答